### Что такое экранирование в языках программирования?

Экранирование можно использовать для разных случаев:

- Если нам нужно, что бы определенный спец символ (например кавычки, которые указывают что это строка) не воспринимался интерпритатором как таковой, 
а был просто добавлен как обычный символ. Поэтому если мы хотим написать следующую строку:

        let string = "this is a date \"dd.mm.yyyy\" format" 
      
    то этот символ "\\" скажем так, будет как экран закрывать кавычки от интепритатора.

- Так же данный символ "\\" может использоваться, если нужно сделать какие-то операции над строками: перевод строки, вставка каких-то спец символов и так далее.